藍韜文：若中國阻持BNO港人往英 英方可做的不多

《港區國安法》生效後，英國政府宣布向香港的英國國民（海外）護照（BNO）持有人提供入籍途徑，惟外相藍韜文承認，若中國阻止港人前往英國，英國政府可做的不多。

藍韜文昨（1日）接受當地電視台ITV訪問時說，若北京阻止持BNO的港人離開香港，英國幾乎沒有什麼可做。他說，這是涉及香港的自由和人權問題，亦關乎中國會否信守1984年簽訂的《中英聯合聲明》。他認為中國作為一個正在冒起的國際社會主要成員，明白到這些事件可能損害其信譽，但顯然不足以令中國繼續履行承諾。儘管英國可能透過外交影響力游說中國不要全面實施《港區國安法》或部分報復行動，「不過歸根究柢我們需要坦承，我們無法強迫中方讓BNO持有人前往英國」。

藍韜文稱，難以準確預測有多少香港人會循此途徑赴英，但相信只會有一部分人能獲得新公民身分。他亦正與其他國家商討其他救生方案。

如果真係限制bno出境，改國籍法Upgrade bno做bc/將bno同bc有同等權利應該係最強既反制，咁樣英國同英國既盟友都會更加出師有名

可以做既唔多，唯有無奈向北約求助

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼作為懲罰先係最大懲罰。

相比藍絲，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以憑BC一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

另外是黑警，酷刑罪在英國是具有域外法權的可公訴刑事罪行。所以請蒐集黑警干犯酷刑罪的證據向英國警方舉報，佢地嚮英國定必得到公平審判

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛